# Билеты для теоретического зачета

1) Нижняя граница на число ячеек памяти для протокола взаимного исключения
2) Модель памяти Sequential Consistency для DRF программ
3) Изоляция транзакций, конфликтная сериализуемость, критерий, алгоритм 2PL
4) Алгоритм Snapshot Isolation, аномалия write skew, двухфазный коммит, выбор таймстемпа
5) Число консенсуса для операций read / write
6) Число консенсуса для exchange / fetch-add
